---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-16
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

16.喂!你们是来干活的!
 

自从袭灭天来来了之后，生活发生了很大的改变。

 

比如不爱睡懒觉的一步莲华开始无故缺席每日早餐，还比如一步莲华开始很少和剑子、苍斗嘴耍贫，又比如每天来客房换床褥的阿姨惊讶地发现有一间房间门把手上总是挂着请勿打扰的牌子……

 

而这一切都不是袭灭天来带来的最大变化。

 

真正的变化在于，弃天帝改“寸步不离尾随苍”为“时常和袭灭天来促膝长谈”。

 

“袭灭在教他念经么？”

苍问一步莲华。

后者嘴角抽搐了一下，确认苍不是在开玩笑：“我看是念鬼……”

 

苍耸了耸肩，低头继续用搅拌机发泡奶酪。

 

操劳和偷懒一样，是一种习惯。

 

一步莲华看着苍系着围裙忙东忙西准备着做提拉米苏，而一旁的剑子舒舒服服地倒在沙发上看报纸，默默地如上所想。

 

“好了，你去休息吧！接下来的事情我一个人可以搞定的。”

苍觉得接下去的工序无非就是加点手指饼干、倒点朗姆酒，于是让一步莲华也去休息了。

 

“算了算了，我帮你吧，你们家跟班和我们家跟班实在是很投缘。”

说着，他往咖啡壶里加了点咖啡豆，用从冰箱里掏出了巧克力粉。

 

苍听了，反应了好久才明白谁是“你们家跟班”，于是善意地纠正道：“他就是临时跟着我，过一阵子要走的。”

 

话说出来，才觉得有些许的遗憾。当然也并不明晰，只是隐隐约约心里有些感慨。

 

今天据说是开工头一天，剑子合计着要做个蛋糕供一下米开朗基罗，说是大吉大利。

 

不过佛家的一步莲华和通晓道理的苍都没有听说过这个讲法，至于不劳动的袭灭天来，虽然觉得这分明是剑子想一饱口福，但是考虑到不劳动就没有发言权，而且他还是这里最大的房东，于是也只好装傻。

 

提拉米苏最简单，不用烤箱，冰箱里冰一冰就可以享用。所以很快就弄好了。

 

苍顺便还用多出来的浆液做了五个冰淇淋。

 

剑子看到桌上的甜点，眼睛都亮了。

“这就是传说中的持家有‘道’，果然带过孩子的就是不一样啊！”

一步莲华刚想说，你也是道士，怎么差得这么多。

话还没有出口，却见一块蛋糕已经递到了嘴边。

袭灭天来笑眯眯的刺青脸同时出现了：“来！”

一步莲华瞪了他一眼，接下蛋糕开始动勺子。

 

“哇！真的很好吃！”

剑子也已经刀叉并用大块朵颐开了。

 

眼看着人人都往自己的盘子里切蛋糕，苍却半睁着眼睛毫无动作。

 

腮帮子塞得满满的剑子干掉两大块之后，忽然发现了这一点。

 

“苍？怎么了？”

苍眯着眼睛瞧他。

“你是不是忘记供米开朗基罗就开始吃了……”

“啊……那个……啊……其实没关系……他老了，吃冰的牙疼。”

“……”

 
---

话说，一桌人分蛋糕，苍也没有忘了他们家小七。

 

苍拿着一块特意留下的提拉米苏和自制冰激凌上了楼。

 

弃天帝从早上开始就一直跟袭灭天来絮絮叨叨，说完了又一个人（鸟？）蹲在房间里不知道研究什么。

 

苍推门进去的时候，他正两手托着腮帮子，对着房间里一尊希腊雕塑发呆。

 

苍两手都端着东西，见弃天帝正发呆出神，也没敢指望他来帮自己拿东西。顺脚踢了一下门，谁知踢重了，门阀落了下来。心想等下再说，就走了过去。

 

“来，吃东西。”

 

弃天帝听到他的动静，才回过头来看他。

 

苍把弃天帝收拾得干干净净的，倒不是因为他有多大的服务精神，而是因为他自己也是爱整洁的好孩子。

 

起先弃天帝穿苍的睡衣，勉强穿得下。不过自从袭灭天来来了之后，他就可以穿袭灭天来的衣服，比苍的更合身一点。只不过……袭灭天来的衣服品味实在是有些特别。

 

紧身的黑色背心、破洞的牛仔裤、带铆钉的各色皮质夹克……

 

苍压根儿没想到一步莲华的朋友……这么有个性，下巴差点没掉下来。

 

不过弃天帝倒是很受用的样子，所以说，那什么物以类聚……

 

弃天帝今天就穿了个紧身背心加牛仔裤——总算是没有破洞的那种，健壮的体魄一览无余。

 

他见苍过来了，眼睛瞪得大大的，满是高兴，就差给他按个尾巴，好摇上一摇。

忽然间，他“腾”地跃了起来。

 

苍一个激灵，赶紧后退，却已经来不及了。

 

“喂！先放手！我拿着吃得呢！”

 

也不管三七二十一，弃天帝先给了他一个大大的熊抱，一边抱还一边啃。

 

“等……等一下……”

是吃饭不是吃我！

 

苍大力挣扎着与弃天帝拉开距离，手上却还不忘要保持蛋糕和冰激淋的物生安全。但是，这终归是有些困难的，尤其是当有人把你往床上推的时候。

 

“啊呀！”

苍一个没站稳，身体向后倒去，蛋糕和冰激淋就跟着地心引力垂直下落，掉到了他身上，胸口、肚子、脖子上都有，脸上也沾到了一些。

 

他的第一反应是没有弄脏地毯，万幸。第二反应是衣服弄脏了，不幸。第三反应是……怎么冰冰凉的？

 

苍在房间里穿了一件羊毛开衫，里面就是贴身的背心，蛋糕和冰激凌受热，迅速融化开来，往一切可以渗透的地方渗透下去。有一些沾在了他脖颈处，往颈窝里流去，那自然是冰冰冷的。

 

苍连忙将羊毛衫的扣子解开，想出去找个毛巾擦一擦。谁知到，还没起来呢，就被小七按住动弹不得。

 

“小七，别胡闹，让我起……”

话还没说完呢，只见弃天帝俯下身，伸出舌头在他嘴角一舔。然后闭上眼睛回味了一下，忽然又睁开，仿佛发现了很美味的东西。

 

苍看着他享受的表情，顿时有一种不祥的预感。

 

“不要……唔……”

 

此时，楼下的几个人也觉得苍上去时间太久了。

剑子苦苦地叼着勺子，勺子上的浆汁已经被他舔个精光。他之所以觉得苦涩是因为，对面两个人还在你一口我一口地慢慢吃，他的却已经吃完了。

看着眼前两人其乐融融的样子，他终于忍不住打破了气氛：“喂，你们有没有听见楼上有动静？”

一步莲华嘴里塞着蛋糕，无暇回答。

袭灭天来倒是壮似认真地侧耳听了一听：“吃饭呢吧……”

“你们家吃饭这么大声啊？”

剑子耸了耸肩，自个儿走上去敲门。

 

“喂！吃饭动静小一点！”

“剑子，帮忙……啊，别乱舔了！”

“……”

剑子试着转了转把手，却发现门打不开。

心想，自作孽不可活。

“门反锁了，你好自为之吧！”

于是拍拍屁股下楼去了。

 

正走在楼梯上呢，突然门铃响了。

 

袭灭天来站起来开门。

 

“呃……您是……”

“剑子仙迹呢？”

来人自己直接闯了进来，正好看到正要下楼的剑子仙迹。

 

“啊……龙少爷。”

 

龙少爷看了他一眼，又看了一旁一黑一白闲杂人等两名。忽然听到楼上传来奇怪的声音。

 

“上面什么情况？”

 
---

苍被困在房间里快要哭出来了。

 

冰激淋流过的地方，弃天帝都认真地扒拉开来舔了一遍，而且还越来越过分。

 

苍的毛衣被完全解开，背心也被撩起到到胸口。

 

“小七，不要这样，让我起来……”

 

“嘭”得一声，只见房门忽然被撞开了。

 

两个人都是一呆。

 

门口的人，见他们衣衫凌乱的样子，沉默了五秒钟，然后大喝一声：

 

“喂！你们来是来干活的！”
